香港男同志嫁給德國男的「倫敦人妻」故事

在社交媒體「臉書」上自稱「倫敦人妻先生」的Kevin（凱文）自小得悉自己的性取向後，便覺得自己走上一條荊棘之路。

躲在櫃子裏，在歧視、壓抑的環境下長大，他以為自己的人生將是這樣度過，完全意料不到，他會遇上了一個改變自己一輩子的德國男子 Maik（麥克），兩人於在德國小鎮的一座城堡，舉行了一場受到祝福而浪漫的婚禮，實現一個在香港不可能達成的願望。

Kevin 亦是臉書「倫敦人妻先生」專頁的版主，此前他從未接受訪問，今次接受BBC中文訪問，是首度披露他的「愛情故事」和公開他們的婚照。Kevin 坦言，原本計劃婚後在香港居住，但因為香港政局、雨傘運動令他對香港前途失望，令他覺得離開是唯一的出路，目前與丈夫定居倫敦。

沒有鑽戒、鮮花的求婚

Kevin 與 Maik 五年前於網上認識，Kevin 剛開始看到 Maik 的照片時，覺得他並不帥，並沒有打算與他見面，成為了網友半年，才相約見面，但見面後才發現「真人比照片好看」，此後便每逢星期六見面。
他們每次的活動，都是駕車四出尋找有特色的香港茶樓「飲茶、吃點心」。

「我和父母也沒有經常去飲茶，但我和他一年之間，好像已超越我之前廿多年與父母飲茶的次數。」 Kevin 笑說，Maik 最喜歡吃小籠包，但就接受不了內臟、鳳爪和排骨（肉排）: 「因為老外都不會吃有骨頭的食物，他們的舌頭完全不能夠把肉和骨分離。」

Kevin 形容丈夫求婚的情節「十分有趣」，當時兩人在台北旅行，Maik 在整趟旅程都默默尋找機會求婚，一度提出參觀故宮花園和101大樓，但 Kevin 覺得這些地方人多沒趣而拒絶，當時他並不知道 Maik 計劃求婚。
最後 Maik 找不到機會在台北求婚，最終的求婚地點竟然是在飛機的機艙中。

兩人坐在飛機的商務客位，沒有鑽戒、沒有鮮花下，Maik 認真地握著他的手，在昏暗的機艙中向他求婚。
「求婚過程很簡單，只是我們兩個人，這是我喜歡的求婚方法，我不喜歡有一班人，幹嗎，又不是啦啦隊。」Kevin 說。

30歲的Kevin 形容41歲的 Maik 是一個「有德國人的浪漫」的人，甜言蜜語不多，十分務實，細心照顧及打理日常生活的細節。

「你替我把清潔地板、洗碗、折衣服，我寧願他這樣做，也好過送我一束鮮花。」Kevin 承認自己是被丈夫寵壞，所有家務都是由 Maik 去做，Kevin 解釋這是因為「德國人對家居清潔的要求較高」。

雙方在語言、文化上都有著不同的衝突，Kevin 不會德語、Maik 不會中文，兩人主要用英文溝通。

「所以我們吵架多是不出聲的，反而可以冷靜過後大家平心靜氣溝通。」他透露雙方另一有分歧的地方，是對金錢的態度，他個人比較會管財政，但丈夫則比較愛亂花錢，偶爾也會為此吵架。

他強調，現在和 Maik 相處之道是有很多身體接觸：「經常親一親、抱一抱，這些肢體語言的溝通很重要，我覺得中國人的婚姻很有距離感，相敬如賓下像室友多於伴侶。」

(好萌嘅高矮差 德國洋腸仲唔係猛一 抽插香港矮零 )

「迪士尼般的婚禮」

求婚後半年，他們便前往德國結婚。德國自2001年起給予同志伴侶民事結合權利，今年6月，德國聯邦議會正式通過同性婚姻法，讓同性婚姻和異性婚姻享有同等權利和福利。

Kevin 及 Maik 結婚的方式，是以民事結合方式進行。Kevin 說和一般人結婚沒有差別，程序是先向市政廳登記，提交所需資料，並擇日宣誓。

Kevin 形容自己的婚禮「很誇張」，兩人是在德國西北部 Maik 的家鄉奧斯納布呂克市結婚，Kevin 說在這個人口不足一萬人的小鎮上結婚，新人們都會在當地報章刊登告示。

兩人早上坐著老爺古董車，領著車隊在市內巡遊，沿途不斷按喇叭，並與途人揮手，猶如「迪士尼花車巡遊」。
婚禮在一座城堡中舉行，約一百人包括市長、親朋好友和鄰居到場見證，Kevin 的母親和兩個朋友也專程從香港飛來德國祝賀。

雖然婚禮以西式進行，但也加入中國原素，安排了一個向雙方家長「敬茶」環節，接受長輩的祝福。

眾人一邊吃著以當地食材製作的傳統德國菜、又有同志樂師演奏下，觥籌交錯、載歌載舞下，度過了一個最難忘的晚上，正式結為「夫夫」。兩人自此互稱「丈夫」，Kevin 偶爾也會自稱「嫁出去的人妻」。

「小時候，我絶對沒有想像過有這一幕，因為同志結婚在香港是近乎不可行。」他說。

在香港，仍然有不少「家庭組織」及「宗教團體」反對同性戀。

出櫃的難處

Kevin 是家中的獨子，和不少同志一樣，自小為自己的性向感到煩惱。

他回憶說，中學時得悉自己性取向後覺得很孤單。他歸咎香港的電視劇集醜化同志，把同志塑造成奇怪、女性化、變態的形像，令他當時覺得同志「很恐怖」。

在男校中，他用「完美的演技」掩飾自己，試過與同班同學拍拖時，遭恐同同學扔東西，經歷並不愉快。

直至宣佈結婚，他才正式向母親出櫃，告知其「沒有新娘的婚訊」時，母親一度哭起來。

「當時，我媽對我說覺得我很苦，對，是用『苦』這個字，她自責地問為何不早一點知道我是同志，那麼我就不用演繹另一個人生……但其實沒所謂了，她接受對我來說是很幸福的了，以前辛苦，但都過去了。」

母親接納，父親卻是遺憾。

由於 Kevin 的父親有心臟病，擔心病情受影響，所以 Kevin 一直是以赴英倫工作為借口，從來沒有告知真相，父親對自己的兒子結婚一事，是毫不知情。

「有些時候真相未必是令到對方開心的一個解決方法，所以與其我自己難過還是他難過，那倒不如我自己難過。」

傳宗接代怎麼辦？

Kevin 和 Maik 結婚兩年多，移居英國後，Kevin 從事市場營銷工作，Maik 就創業經營網站。

Kevin 透露，他和丈夫計劃十年後以代母生育小孩，不過他說，目前全球合法尋找代母的地方甚少，而且牽涉許多問題和價錢昂貴。

他舉例說，如果在美國尋找代母，估計要花十萬英鎊才能聘用代母，法律上未必能夠順利入籍德國或香港。

他留意到目前有技術可以讓嬰兒有三個人的基因DNA，他希望技術發展成熟後，可以誕下一個有他和 Maik 血脈的小孩。這技術原意是為了避免孩子有遺傳病，實行時已引起很大爭議，仍需一段時間才能普及。

Kevin 在倫敦同志遊行時，偶爾會替香港媒體作現場報道。

香港戀愛的「物質化」

儘管台灣將成為亞洲第一個同性婚姻合法化的地方，Kevin 認為華人社會，明顯不及歐洲的開放、多元，大部分父母對同志態度是「別人兒女可以是同志，但最緊要我兒女不是同志」。

這導致香港同志談戀愛也很忌諱。「大家一起逛街，不會走得很近或是牽手，香港始終不接受同志，行為表現是比較有距離，來到歐洲，大部分人也很接受，不會投下奇怪的目光。」

談到華人與外國人的同志圈的分別，Kevin 也別有一番體會，他認為「外貌協會」（意旨擇偶時只看外表）的問題比外國嚴重，又指香港人工作太忙，沒有時間發展興趣和培養內涵，剩下金錢和外表，使感情變得十分「物質化」。

「在香港，談戀愛就是要在昂貴的餐廳吃飯、不斷收禮物和營造浪漫，然後拍照放到網上炫耀，拍拖猶如一場給別人看的表演，這很辛苦吧！」他說，與外國人拍拖比較低調輕鬆，在草地上野餐便過一天，但香港因為土地問題，要尋找到一個比較沒有那麼擠擁的地方，也十分困難。

「不論是否同志與否，只要有樓房，在求偶就會成為優勢。」他慨嘆說，同志擇偶時也希望，即使城市中沒有一個地方容納他們，也能「躲在家中一起煮飯」。

土地問題也是同志出櫃的障礙。Kevin 說，香港大部分年輕人，都沒有足夠金錢自住，「一間細小的劏房也月租數千元」，因此要和家人同住，部分人因為害怕被家人趕出家門，「在寄人籬下的情況下只有忍」。

「我很幸運，真的很幸運。」生於中產家庭的Kevin 說。

Kevin 說，他十分投入2014年的雨傘運動，每天下班也會到佔領區幫忙派發物資。

「雨傘運動後，我失望地移民」

Kevin 和 Maik 本來在香港各有相當不錯的職業，坦言「並不憂柴憂米」。Kevin 當時在一間拍賣行從事市場營銷，Maik 則是銀行高層。

兩人本來並沒有打算結婚後移居歐洲。

「但經過雨傘運動後，我對這個城市太失望，那我就對丈夫說，不如離開這兒，那時候有一種難民的感覺。」

他形容自己在雨傘運動「走到很前」，在學生衝入政府總部前地「公民廣場」時，他是第一批現身聲援的人，並在大埔買了多箱水和手推車，協助學生。

「那時候我覺得香港有救了，因為年輕人們都很努力。」之後他親歷催淚彈的一幕，並展開長達兩個多月的佔領運動。

那時候他每天下班，便立刻到金鐘幫忙分發物資。他回憶說，當時他的老闆並不支持雨傘運動，老闆開宗明義地對員工說，會解僱支持雨傘運動的員工。

「那時候我便對老闆說，我不幹了。」結果，他辭工了。

後來他看著運動朝向「失敗」的方向告終，清場當天，他身在外國，在新聞得悉示威者沒有作很大反抗地任由警方拘捕，「生氣得把電話扔掉」。

「當初我們覺得普通遊行示威都不可行才佔據道路，為甚麼會輕易放棄？」

傘運後社會走向兩極化，他說，示威者想不到如何再把行動升級，香港政府依然「完全不理會市民的聲音」，這個城市已經「沒希望」。

香港高院早前就「衝擊公民廣場」案，把三名學生領袖黃之鋒、羅冠聰和周永康改判監禁。而佔中發起人之一、香港大學法律系副教授戴耀廷等9人亦因佔領運動被控公眾妨擾罪等。

他意識到：「如果你真的想要自由、為下一代著想，想要有一個美好的生活，真的要離開香港，出盡全力，向外面走為目標。」

傘運後，他們正式結婚，並移居英國。

「移民，仍然是港人」

他說，身邊很多人嚷著要移民，他化身移民顧問，向他們講解在歐洲的生活。根據香港保安局資料，香港人移民的數字近年有上升趨勢，2016年約有7600人移民，比2015年增加8.6%，不過美國、加拿大及澳洲佔多數。

雖然移居英國，他不時留意香港的時事，並在社交媒體分享他對香港的看法和見解。他在臉書設立了一個「倫敦人妻先生手記」專頁()，以香港的視角，去觀望歐洲的世界。

目前專頁已有一萬多人讚好。不少人都誤會了這個專頁是由女性撰寫，但事實上，背後是這位嫁到德國的男同志。
他形容自己是以「愛之心、責之切」的態度，希望一點點地為香港帶來一點正面的改變。

「就算多不喜歡香港的政治環境，我依然留戀香港的人與事，這份對香港的情懷，是很難去割捨的。」

「因為我是香港人。」他說。

他留意到目前有技術可以讓嬰兒有三個人的基因DNA，他希望技術發展成熟後，可以誕下一個有他和 Maik 血脈的小孩。這技術原意是為了避免孩子有遺傳病，實行時已引起很大爭議，仍需一段時間才能普及。

世界首名「3人共同生育」的嬰兒問世

英國《新科學家》（New Scientist）周刊宣佈，採用一種新的「3人共同生育」技術的首名嬰兒已經誕生。

這名男嬰現在已經5個月大，他有他父母的主要遺傳基因DNA，但也採用了一名捐獻者的遺傳基因。

美國的醫生採用了前所未有的步驟，確保這名男嬰不會再遺傳他的約旦籍母親攜帶的遺傳性疾病。

醫學專家們說，此舉預示著醫學新時代的開啟，這項技術有助於幫助那些攜帶有罕見遺傳性疾病的家庭生育健康的嬰兒。
但他們警告說，這種名為線粒體捐贈（mitochondrial donation）的新的、有爭議的技術尚未完備，仍然需要更充足的核實證明。

線粒體(mitochondrion)幾乎存在於人體各類細胞內，處於新陳代謝和生物能量轉換的中心地位。

治療遺傳性疾病？

有些婦女線粒體有遺傳缺陷，並會遺傳給嬰兒。線粒體的一個重要特點是只能由母親的卵子遺傳，父親的精子不會產生線粒體遺傳作用。

該技術將母親提供的卵子中有缺陷的DNA剔除，替換上另一名健康女性捐獻的卵子DNA，然後和父親提供的精子合成胚胎。

新生的健康嬰兒的0.1%的基因來自捐獻者，其它所有基因都是父母的，包括比如頭髮和眼睛的顏色。

在上述的約旦人家庭裏，線粒體缺陷可能導致可以讓患病嬰兒殘疾致命性的萊氏綜合症（Leigh Syndrome）。

科學家們已經發現多種方法來防治這種疾病遺傳，但受到社會爭議。反對人士認為，這種做法不道德，並可能「滑向」人工製造嬰兒的境地。

上述的美國醫療科研小組為了避免法律糾紛，前往沒有法律禁止這一技術的墨西哥完成了這項工作，他們修複了上述嬰兒的母親線粒體缺陷的卵子後，在實驗室裏和嬰兒的父親的精子交配。

覺得兩個男結婚好怪，個人覺得結婚應該係雌雄先可以，同性大家住埋就算啦

用屁股換護照

.

*

o

0

O

( )

{(O)}

你基你事
仲要生個細路

扮基移民

死gay佬

「移民，仍然是港人」
移左民講咩都得

為了移民,你可以去到幾盡?

連港男都食洋腸
真係

可能係鬼佬食港腸呢

睇到笑左

死基佬

移民姐 大驚小怪

有些時候真相未必是令到對方開心的一個解決方法，所以與其我自己難過還是他難過，那倒不如我自己難過。

我中意呢句 佢算處理得好

佢係咪即係hivpositivehk 個個Chris Wong🤔
個老公又係德國人又係移左民，啲行文都有啲似

基佬該滅！

好似真係佢黎

咁咪幾好兩個男人係埋不齊，又少兩個對手

同性戀係精神病，須強制治療

上面d人係咪痴線

佢係咪之前愛滋果個Chris Wong （當然知係假名）？
個求婚同partner 一樣

完全做到唔洗開口埋口提自己同志 唔需要人地給予特權 我祝福佢地

我都覺似係佢

絕無不敬成份，但睇完之後菊花縮咗縮

愛滋病，你諗清楚先

應該判死刑

中國人

死Gay佬

Chris Wong

德腸既身材好高大 西裝型 會屌鬆kevin

垃圾基佬

屌你老母
死基佬落地獄啦冚家摌
講到好撚自豪咁
好撚嘔心呀仆街

撇除gay唔gay
睇過呢條友fb寫啲嘢 八婆到 不知所謂 仲以為自己好撚受歡迎

所以幾時都話黃種人最低賤 一係做白人隻狗 一係比人屌

連登仔平時話全部女人都係雞
人地鐘意男既又話人地死gay佬🤔🤔

基就係原罪

人地同性戀關你撚事咩 仲好過你地成班留係屋企打飛機自含啦

男人唔可以係雞咩

叫鴨囉

我係歧視 sor

已經分唔到上面班人係真心膠定假膠

gay 都gay 得九唔搭八
妻? 女人就妻
男又點妻呀?
既然你「反傳統」要同性婚姻, 點解仲要依傳統將自己同老公叫做夫妻?
定係根本你既思想跟唔上你既性取向?

點解咁多人同個愛滋病人計較
佢都就死緊係寫野八婆d

屌，原來佢有愛滋

唔介意同性戀
但呢條撚樣好撚煩
出post屌完人 人屌番佢就block人
走住黎屌

LM

似係
p又係德國人partner 佢又去左london

佢fb 有無自爆過有愛滋？

有牙齒印? 希望D咁唔hiv friendly嘅說話唔係出自同志口中

Chris Wong個blog入面佢叫佢老公做M先生
倫敦人妻個老公叫Maik

實係佢啦，走唔甩

祝福佢地

望落好幸福 祝白頭到老

望到左邊隻腳

又係死gay佬互含圍爐post

基佬最嘔心係有愛滋
唔好講到有病就係受害者
叫雞生性病都抵撚死一樣道理

gay佬簡直係地球毒瘤

傘後港人

同性戀唔係問題
但有冇諗過第時個細路接唔接受到兩個老豆/叫個男人做老母?

唔會...你自己想像吓如果你嘅父母係同性戀而佢哋好愛你 咁你會唔會覺得你嘅父母同其他父母有分別?

有班人恐同恐到有病，今時今日仲反同？
連登唔係年青一代的主流咩

比埋條片你

有幾奇 高登早期到後期主流都係反同
近幾年愛滋病方面又真係高過異性戀

同性結婚唔係問題，唔影響其他人
但係同性想要下一代，我覺得會關人類生態繁衍問題

在1960 年代，一個來自美國的生態學、動物行為學家約翰卡爾宏(John B. Calhoun) 進行了一項超黑暗的實驗，它把4對老鼠放在只能容納3000 隻的大型容器裡，並提供無限量的水、食物，也沒有天敵或氣候變遷的影響，
一直到第315 天時，老鼠的數量增加到了620 只，整個空間相當擁擠，
到600 天的時候，情況更是激烈，同類互吃、媽媽吃小孩、公鼠互相交配、母鼠也會和公鼠上演搶地盤的性別錯亂等等，整個體系已經大崩壞！

香港真係到依家都好多人分唔清HIV同AIDS嘅分別
AIDS係指CD4少過200
如果keep住定時食藥,HIV positive嘅人同一般人完全冇分別, 而且壽命仲長過一般人(因為佢哋會定期做身體檢查)

嗰個實驗本身有問題 已經好多研究講過

Now, interpretations of Calhoun’s work has changed. Inglis-Arkell explains that the habitats he created weren’t really overcrowded, but that isolation enabled aggressive mice to stake out territory and isolate the beautiful ones. She writes, “Instead of a population problem, one could argue that Universe 25 had a fair distribution problem.”

But we can take comfort in the face that humans are not mice. The NIH Record spoke to medical historian Edmund Ramsden about Calhoun’s work:

Ultimately, “rats may suffer from crowding; human beings can cope,” Ramdsen says. “Calhoun’s research was seen not only as questionable, but also as dangerous.” Another researcher, Jonathan Freedman, turned to studying actual people — they were just high school and university students, but definitely human. His work suggested a different interpretation. Moral decay could arise “not from density, but from excessive social interaction,” Ramsden says. “Not all of Calhoun’s rats had gone berserk. Those who managed to control space led relatively normal lives.”

仲有一件事.....
同性戀冇你想像中咁多
大把人生成十胎咁唔通你ban晒佢哋唔准生?同樣道理

爽啦 腳都合唔埋

連登真係好撚多死基佬

咪撚拎啲困獸鬥嘅極端例子啦, 仲要成幾十年前
就算同性戀想生育下一代唔等於會造成世界大亂
畀得起錢做代母生育嘅都係高質同性伴侶
唔擔心會生出又多又劣嘅嬰兒

gay

連登真係反同恐同基地

生乜撚野育呀同性戀！有撚生育功能咩！生出黎係d家庭長大影響細路個價值價，到時同性取向有認同障礙，唔撚係害佢係乜呀？同性戀你地要一齊生活冇人阻止，我唔覺有問題，但咪撚搞埋下一代啦！咁撚自私到有！你班死基佬而家唔係要人認同你地有戀愛自由咁簡單！而係不斷宣揚，浸透落社會，搞撚到同性戀係好事係個潮流咁！你地要戀愛自由冇問題，但唔好得寸進尺啦仆街！

反埋女😂

對佢FB啲文不敢苟同

如果嗰兩個老豆係李嘉誠/馬雲呢？你接唔接受到呀

fearmongering咪你呢啲囉
到時同性取向有認同障礙 ←唔會,有晒研究
而係不斷宣揚，浸透落社會←呢個係你自己諗
搞撚到同性戀係好事係個潮流咁←咩叫潮流 係同性戀就係同性戀 唔係就永遠都唔會係 改到㗎咩 依家只係要人唔好歧視同埋爭取平等

不過其實我上面一條YT link已經打低晒你所講嘅嘢 Zach Wahls係LGBT rights嘅activist 而佢嘅父母就係同性戀

Fucking gay

反女反同基地

死撚開啦基佬大愛撚！而家唔撚係不斷宣揚係乜撚野呀！？一有唔同意就搞撚到被迫害咁！講撚到搞基係好事咁，俾人話又破璃心到仆街。成班人就衝出黎屌人恐同又性

唔覺個情況同而家人類社會好似咩？人類生態開始大亂。
而且同性下下一代呢，下下下一代呢，愈多同性搵代母生，開咗個頭，收唔到科。

滑坡

死基佬染撚埋愛滋
成班車哂去一個島到互屌屎眼自生自滅算啦

屌到屎忽鬆晒

所有生物存在喺呢個世上只有一個最原始既目的—繁殖

呢個係冇得拗既事實 你地啲搞同性戀既已經係違反左呢個大自然既定律 咁都算撚數啦 你要衰既咪自己衰囉 咪撚害小朋友啦你老母 你既所謂下一代一定會俾人歧視到仆街

d大愛撚只會對特定對象大愛 eg 中國人同lgbt撚
其他人一有反對意見就係恐同反同
連登真係多弱智左膠

電莖啊

你用進化論嚟反同性戀真係笑死人, 進化論先係支持同性戀嘅依據
點解動物(唔只人類)到依家都有同性戀冇淘汰到? 就係因為有evolutionary advantage呀

呢個唔叫恐同反同叫乜

點解同性戀一定要結婚？
始終結婚係有宗教意義，而且好多國家都有民事結合
仲有佢哋係天生冇生育能力
異性結婚同佢哋結合真係兩回事
點解佢哋一定妖魔化唔支持同性結婚啲人?
唔支持就話人恐同

ad你老母咩死基佬 如果你而家可以揾到搞基既人可以自然分娩 既我咪只持你地啲人搞基囉 揾出嚟呀

班基佬大愛撚仲惡撚過共產黨

笑撚死 撇除呢條友係基佬同埋HIV Positive之前
大家有無睇過佢FB打個啲人 得個萬尻幾人follow真係以為自己係KOL 周圍燒火頭批鬥人地 打啲野八婆過女人

真心, LGBT簡直係地球唯一出路

越多LGBT 人口越小, 再冇資源危機, 人類遲早滅絕

LGBT係真正地球既守護神

初嘗禁果

又係呢啲論點講到口臭喺 隔離個thread度copy and paste比你
結婚一定係一男一女 ←點解?邊個規定?
冇生育功能所以唔可以結←好多人結婚都唔生仔又或者有生育困難 嗰啲點計
仔女會受歧視←唔會 已經有無數個案

點解同性戀一定要結婚?
一個80年代有份照顧AIDS病人嘅護士答到你 話說當年好多因為HIV/AIDS死嘅人比家人唾棄,死前得伴侣喺身邊, 但佢哋因為法律上唔係家人連探病都成問題
點解佢哋咁愛對方唔結得婚?

你話反同就係既
但唔同你地立場就恐同??傻左?
唔通周街d人又恐回恐耶?
係唔係大愛到你個腦唔可以正常思考到

gay就咪撚生仔啦
仲要搵代母

睇親呢dpost都覺得好不安
唔講以為自己返左去50 60 年代

你個名... 真係好前衞

你話我歧視又好點都好啦
部份基佬個格真係陰陰濕濕咁 三句唔埋兩句就講人是非，小器到 真係女人都冇你咁煩
班垃圾基佬日日就係研究點樣勾心鬥角，引得直男歡心。
一睇佢FB，屌你每兩三個post就有一個係踩人串人，仲要係陰啲陰啲咁講 屌你老母真係好撚嘔心，佢個世界好撚唔和平
果然基佬嘅人格真係有啲問題

其實我相信上面部份巴打笑鳩佢死基佬都係因為佢個人本身柒到仆街
唔好下下用基做擋箭牌啦，垃圾

上面講部分, 呢度又話全部基佬都有問題
媽呀我好亂呀

一個講嘢正正常常冇問題、行為同一般人冇分別嘅人 如果你唔識佢又點知佢係gay呀?

法律問題民事結合解決唔到咩？

結婚一男一女係cultural norm，而且絕大部分緍禮有神父在場，係有宗教意義

冇生育能力嗰啲人冇physical cue話俾人聽佢生唔到,好難分辨出黎唔俾佢結婚

仔女會受歧視--我咁冇講過

香港民主路上唔需要你班基佬 躝啦屎忽鬼

基佬應該要由知自己係基嗰一刻就去安樂死

乜撚嘢絕大部分緍禮有神父有宗教意義

絕對支持同性自由戀愛
都支持同性婚姻
但想有小朋友真係over左

想講有宗教人員在場證緍sor

我知你冇講過仔女會受歧視，我只係順便答埋上面其他人

結婚就算歷史上有宗教意義 依家都已經係21世紀 婚姻嘅核心係喺呢句誓言度
I to be my lawfully wedded(husband/wife), to have and to hold, from this day forward, for better, for worse, for richer, for poorer, in sickness and in health, until death do us part.

如果你夾硬話婚姻係有宗教意義,咁無神論嘅人根本唔應該結婚

所以你第三句都唔成立, 因為嗰嗰唔係婚姻嘅主旨

至於civil partnership同marriage有咩分別其實好多網站都解釋咗

唔覺

原來仲係愛滋狗黎 仲想生隻愛滋仔？痴撚線
班死基佬諗野真係好自私

有撚分別咩 咪又係愛滋
講到冇分別，你咪搵個hiv無套雞姦你
仲會長壽d添
腦生屎

其實領養咪算,咩將2個男人基因結合

真係覺得自己基因好撚優秀咩

我再講多次, HIV positive =/= AIDS
AIDS係指CD4得返200以下

如果一個人係HIV positive但keep住食藥,佢嘅viral load會係undetectable 係100%唔會傳染比人

港獨都唔撚需要你地呀
港獨第一時間趕晒班死基佬返大陸日日比人電椅治療

無知就唔好咁大聲啦,好柒

真係一講到HIV/AIDS就睇得出香港性教育幾失敗

所以咪咁多毒撚剩係識上網狙擊人

keep住食藥 講到正常人咁
死gay佬真係死gay佬

生cancer唔好食藥囉咁你 死開啲唔好見人呀你

真係好少聽正常人會有愛滋
但次次班基佬上新聞都係愛滋狗
真係好撚濫

拉埋宗教嚟講多餘, 耶撚根本龍門任佢地擺
聖經夠有亂倫, 又唔見去跟?

技術問題+自己歧視civil partnership個concept+自己唔肯去投入去增加返civil partnership嘅social weight
咁就要人就佢地?真係大開眼介喎

21世紀就要乜都變？大把有宗教意義嘅marriage vow你又唔引？
如果婚姻只有互相愛大家咁簡單，咁polygamy都要合法化啦
根本婚姻係比你想像中更加複雜

ad hominem

有幾複雜, 解釋下

咁不如你講下點解有宗教意義就唔可以男男/女女結婚?

對於佢係gay 定非gay，我都唔係好care，但睇佢嘅文，真係八婆到不得了。未爆出嚟嗰陣都有睇，覺得都好似幾好，但爆咗出嚟之後，好似變到乜都屌、勁大怨氣、撩事鬥非嘅感覺，完全好八婆style 嘅feelingg，啲hastage 成十鳩幾個做乜鳩。

聖經有寫神應許男男\女女結婚？

對住洋腸
港男港女都係被插一方

係反同性戀呀 吹咩

暫且當你口中指既宗教剩係得耶教 (雖然我唔知點解剩係得耶教)
即係你覺得所謂cultural norm / norm 入面既婚姻應該跟返聖經上面講既嘢?
again, 咁點解亂倫又唔得?聖經上得喎

你會唔會覺得你對婚姻既前設係有宗教意義呢樣野有好撚大弊病?

終於見番高登嘅影子

四個字, separate is not equal

完全唔明你拗乜, 都話咗婚姻係兩個人相愛就結得, 信神嘅人可以用有宗教成份嘅誓言, 唔信嘅可以唔用
係咪唔信神嘅人全部都唔結得婚?

[quote如果婚姻只有互相愛大家咁簡單，咁polygamy都要合法化啦[/quote]
唔好滑坂啦你 gay marriage同polygamy完全兩回事 polygamy嘅人嘅地位無可能大家完全平等

將性病同cancer拉埋黎講 低質到爆

歡迎駁我，事實就放左係你眼前
已經唔計gay佬比例少過異性戀幾百倍
但hiv，愛滋病全部都多過異性戀

先唔理同性戀接唔接受到

有幾多人願意為左社會活動同老細作對同辭職去支持活動？

呢點已經值得讚賞

我鬼唔知gay嘅人HIV比率遠高過一般人咩, 我做research多過你啦
但因為HIV比率高就恐同仲大大聲真係
lesbian嘅HIV近乎0喎 低過異性戀呀, 你係咪應該熱烈支持佢哋至係呀

在香港，談戀愛就是要在昂貴的餐廳吃飯、不斷收禮物和營造浪漫，然後拍照放到網上炫耀，拍拖猶如一場給別人看的表演，這很辛苦吧！

毒撚關心人類生態繁衍問題

講聖經係因為我熟啲,廢事引錯其他教啲野
摩西時代之前有人亂倫而冇事嘅聖經故事==神叫你要亂倫？？
我唔係話要原教旨, 不過有啲約定俗成嘅norms堅係有宗教意義係入面
呢個係事實，並唔係我個人加落去嘅前設喎大佬

HIV、愛滋比率高都唔比人反gay、恐同

係大愛撚眼中要
靚仔
大隻
比gay佬追過
每年比gay佬性騷擾幾十次
iq多過130
賓周長過30cm
比gay佬雞姦到有hiv
先有資格反gay佬

仲難過贏巴塞

咩年代啊 呢到堆人咁撚封閉

淨係睇見d大愛撚扮係開放就嘔心
反同不嬲係高登既主旋律黎

係 但基佬唔得

好想睇波台為左打cc台，瘋狂係cc台開 gay post

而家先知佢係男人

唔好滑坂啦你 gay marriage同polygamy完全兩回事 polygamy嘅人嘅地位無可能大家完全平等[/quote]
講誓言係因為想講番宗教嘅元素係有好耐歷史，已經係norm嘅一部分
而一男一女都係其中之一

引polygamy係想講愛情==婚姻並唔係一個至高既準則
唔好見key word 就話我slippery slope得唔得
polymagy唔可以平等<--邊個話先?話唔定三個人互相平等呢？一定要用gender去睇件事?

如果約定俗成嘅嘢就一定係啱唔可以改,咁依家都應該仲有奴隸制

奴隸係cutural norm?
除左支那人邊個會自願做奴隸？

你咪開囉 gay佬都可以有言論自由架

的確係滑坡喎 因為你將兩個人嘅婚姻扯到polygamy上,但polygamy唔係一個健康嘅關係
好認真 polygamy好多時都係一男多女 好少一女多男 變相鼓吹性別歧視 另外仲有財產分配, 國籍問題, 子女撫養權 etc etc etc...

順便講埋, 另外仲有好多人問點解亂倫唔可以結婚 其中一個理由就係亂倫多數都唔係一個健康嘅關係 通常都係一個年紀大嘅做主動一個細嘅被動(如阿叔同姪女 阿哥同阿妹) 兩人關係唔係平等
但如果係cousin我就覺得冇問題

奴隸制成幾千年歷史啦 聖經都有啦 係18世紀後期英國先至首次提出奴隸制唔人道咋

gay佬夠好唔健康，勁易有性病
點解比平權

件愛滋人妻係fb 出左聲未

Aids又好hiv又好都係性病啦
明明就因為屌屎忽唔戴套先會惹到
就算係女人有性病都比人話公廁
點解唔可以反gay

睇愛滋人妻以前個blog話佢感染前有好多sp

: i shoot la!
:why?
i don't know

Gay佬為左表現自己係gay
尤其1仔 通常周圍搵人插屎忽
因為唔會生仔 所以幾乎唔會戴套
所以不停傳染性病
肛門唔係用來抽插 唔似西會濕
所以易有傷口 增加傳染HIV機會
話HIV不等於AIDS
其實咪又係冇分別 唔好自欺欺人啦
Gay佬真係好撚核突
你自己匿埋搞冇人理你
但你不停無限放大政治正確 逼人接受你啲核突歪理
唔接受=歧視 好嘔心

咁係嗰啲BB嘅人有問題 唔好一竹竿打翻一船人
上面已經講咗如果你用HIV比例作為反唔反LGBT嘅理由,咁你其實應該超支持至係囉,因為lesbian嘅HIV係0 仲低過異性戀

唔係所有人都玩BB好冇

好大分別囉好冇?
上面答咗三次
HIV positive嘅人keep住食藥,viral load係undetectable 100%唔會傳染
AIDS係指CD4低過200 去到AIDS呢個階段即係就嚟死

依家係你自己無限放大 人哋要嘅係婚姻平等 理由上面已經講晒 恐同就唔好咁大聲

slippery slope係: 基佬結得婚咁polygamy都得啦
我係話之所以ban polygamy係因為norms >愛情，而同性戀客觀上係都受制於norms,唔係大哂
舉例唔等於推論/fallacy(ie slippery slope)

仲有用gender lense分析野唔係大哂,男女數量唔balance就唔平等?
同gender就一定平等?
三人關係一定唔好?一定有歧視？
咪學哂marxist果套啦
唔通係人都要power powerful過其他人咩？

你條臭雞收皮啦,俾鬼佬破處好威威阿

摩西帶以色列人出埃及喎
仲有奴隸制係壓迫
唔係norms
你有冇見過黑人覺得自己做奴隸係acceptable behavior?

唔好再用norms嚟做論據, 如果你覺得norms係一切咁你應該支持奴隸制
男女數量唔balance就唔平等?←多數係男人主導晒 其實你可以諗吓如果polygamy合法化 咁一個男人就搶晒三四個女人 咁其他男人點算 會造成社會動盪
gay marriage係完全唔影響他人權益先成立到

你都好叻叻呀人身攻擊

你去簽紙結婚個律師係宗教人員?

唔明d連登仔負評d留言做乜9
死gay佬
唔同老豆講係啱既
我係佢老豆聽到即刻心臟病發瓜埋
遲d產前檢查可唔可以check埋性取向
唔生死gay佬

norms係族群入面對自己人要點做先係proper behavior嘅guide
受壓迫而做嘅唔係norms,但可以influrence norms

點解基佬特別支持雨革

多的基佬咪好囉, 少的人掙女

唔影響人權益？你知唔知啲歧視法例寫得幾易令人中伏呀

仲有我講完你都唔理我up乜,係都要用gender同奴隸制果個angle分析,唔理我話俾你聽呢個係唔全面既睇法 或者甚至唔係我講嘅野

好啦!係echo chamber入面自言自語真係冇咩意思啦

人乜撚野妻 唔好污染人妻呢個詞語

總之你搞基係你既事 唔好有下一代ok?

係嫁喇 而家個主流社會都仲係認為一男一女既結合先係正常 你班基民如果要有下一代既

而個細路唔會俾你地所謂既「膚淺」大眾歧視既話唔係唔得既 不過可能係幾百年之後既事囉

要怪就怪你地生係而家呢個未完全開放既時代兼地方

諗起佢地屌屎眼個畫面

搞基無問題,但點都唔可以有小朋友囉
邊度有可能完原無影響
大自然就係男ga屌到個女大肚生下一代
你求其領養,搵代母,自己無經歷過十月懷胎
點會無分別,屌你估養狗呀宜家?
仲要有HIV, 你話食住藥無野姐
難保有日去旅行有咩意外,唔夠藥咁點?
太辛苦,自己靜靜雞唔食藥又點算?
仲有,理論就還理論,現實就還現實
大把TBG其實係假基,係鐘意男人
女仔本來就可以好親密,會拖手鍚
好易因為一次傷害就接受左TB
但其實佢唔係真係鍾意女人
如果撫養佢Ga係同性,邊有可能原全影響
仲未計,細細已經要俾人笑點解你無老豆/老母

屌佢老母唔好有小朋友

捉佢去電

寫Blog激勵同路人堅強生活
陽光同志決戰愛滋

港大畢業的Chris，年紀輕輕已是大公司的市場部主管，膚色嫩黑的他是陽光大男孩，自幼不乏女生追求，惟家人同事都不知道他是同志，並偶爾會透過交友程式尋找性伴，「我每次都有好好保護自己，但到底是誰、是怎樣傳染我，我真的不知道」。
確診當晚，他趁和性伴會面前空檔到志願機構驗血，義工當時看試劑的表情，他歷歷在目，「佢突然臉色一沉，但好快又回復笑容，問如果我中咗招點算？最擔心會係乜？」他還以為是循例問答，但從對方的沉默，他意識到事態不妙─試劑上的兩條紅線，代表他已是HIV帶原者。
被確定患上絕症，他第一個反應卻是問「咁我係咪生唔到小朋友了？」作為家族唯一的男丁，生死關頭，身為同志的他卻先考慮絕後問題。一片混亂中，他拿起電話，不是打給至親，而是致電跟他睡過的性伴。「我需要打畀最近幾個月同我瞓過嘅人，我好艱難咁對準每個人名然後撥號，所有人接到電話後都癲咗」。那天晚上，他道歉了上千次，「萬一佢哋畀我傳染咗，再喺唔知情情況下傳染畀更多人，我就算死一萬次都不能補償」。

想綑綁支持
唔支持gay=唔支持民主=支持共狗
同濕鳩政府將民生議案同奶共暴政一齊綑綁一樣 逼人支持
唔支持=阻住人無飯開

仲有覺得後生仔一定大多支持gay平權(其實係特權)

我覺得異性戀散播更加多既劣質基因

而且連登仔連歧視都搞唔清楚淨係識話人死基佬
如果係後天可以選擇基定唔基仲有咩人會選擇同性戀
或者後天受可以受外界影響性取向咁點解你唔試下拗番直個攣既

如果因爲先天不可控制既因素而批評咪係歧視囉（肥唔係先天，我會so call「歧視」肥人）

利申：有女大家都唔諗住生

我親眼睇住我fd係TB手上搶走條女

補充,我fd係男

Gay佬

咁咪努力d搶晒homo既partner咪唔會有你地討厭既野出現

all la g

我無講過討厭,我只係話唔可以有小朋友
我讚成同性婚因

一陣又話唔帶套係少數

跟本男同男唔帶套機會高過男同女好多
不願承認

唔會反呢樣
但唔好好似欣宜咁
日日同大字報話好自豪自己係gay,thx

同性戀/異性戀比例相差懸殊之下
GAY佬傳染HIV/AIDS比率竟然佔總數患者咁高
可想而知其濫交/不安全性行為幾咁嚴重

班友識鬼睇graph咩

d基佬成日唔認自己濫交
但我識十個有九個都係濫交
開個apps約出黎第一次見就係去廁所含撚
一係去爆房,厹都無咁誇張
仲有,啲基佬桑拿,有間房專係俾佢地揀完
就入去啪啪啪,講緊係大家三唔撚識七
屌你呢班人點可以俾佢地有小朋友
你地山埋門點搞我理撚得你啦

痴撚線
領養啦屌你老母

你班連登仔正垃圾hater
人地fb page不知幾高汁

大把啦

佢地最大既問題，係知道自己有問但就認為唔係問題，仲要人接受有問題既佢，到大部分人接受佢地，佢地又想有下一代，又唔覺得自己會將個問題一步步咁伸延落去

港男女都要狗咁抬高屎忽俾鬼佬玩！

哦
喂你呢個理論領先世界喎
幾時去叫apa回歸原點?

fb 大愛撚先玩
講句人話都比人屌

實無視你

屌fb睇過佢個page, 好地地一個男人喺度講咩我bitchy我驕傲，同埋班港女圍威喂，gay唔係問題，但人格差就有問題囉

我覺得係... 佢地求婚過程一鳩樣的

屌前面啲人發生咩事 假膠定點 乜宜家香港係咁封閉？

搞基還搞基
生乜鬼小朋友 佢仲要係帶愛滋病毒

會唔會生愛滋仔？

成日拎人地濫唔濫
感染高唔高有乜用?
咁又點呢?
就要畀你地歧視, 鄙視?

只計hiv 感染群組高
唔能作一個以偏蓋全定論
話所有gay 嘅就核突,愛滋, 濫交

唔通異性戀, 雙性戀又冇咩?

依家唔係用人多啲, 風險高啲就一竹篙打一船人
簡直係錯嘅邏輯..

係要討厭嘅係討厭濫交嘅人
不論同性戀定異雙性

屌你老母，愛滋呀
無撚得醫架
仲有，唔係好多
係九成基佬都濫交
唔信你自己開個基佬apps
落下基吧，去下基佬桑拿

絕大部分緍禮有神父在場，係有宗教意義

睇到敦倫…

愛滋佬

吓 乜重有人搞支那式婚禮?
身邊全部西式

無神父就唔叫結婚 就唔算婚禮
同埋西式唔等如神父喎

依個真，開正常交友app，d女都唔會第一句就問你卜唔卜野

總之gay佬就噁心啦屌，理撚得佢乜鳩，
咪撚搞鳩到其他人，影響人地正常生活
喺唔影響人既情況之下佢塞乜入屎眼都唔關我事，
但歧視我就梗嫁喇垃圾gay狗

係

幾時 結婚變左宗教專有

中世紀
而且而家唔係專有,但宗教symbol都係流傳到而家]婚姻之中

咁希臘 羅馬夠同性戀 直頭比聖經仲要早

你去做學徒要俾師父屌=同性戀?

gay佬特別多濫交又自豪自己濫交嘅人

食洋腸 正臭雞

希臘羅馬唔一定師父徒弟先搞

岩，睇佢facebook真係好撚小氣
基佬俾人歧視有原因

好on9

老實講大把異性戀都係咁 至少人地好多係無commitment 無結到婚咁出去玩 你問心幾多異性戀有曬老婆老公照出去搞三搞四？

同埋一個女人有性病就話人係公廁係咩邏輯 扑一次野都可以中架喎 你唔好話係條仔本身有事 又唔自覺帶套惹到人？

腐女好滿足

你又知啲gay佬結完婚就唔搞三搞四咩
睇返新聞呢條友拍緊拖嘅時期驗到自己帶hiv之後比對方飛咗 都唔知係咪拍緊拖都照出去搵sp
唔想比人歧視班gay佬就做好自己啦 唔好周圍去更衣室影人祼照周圍約人扑野唔自愛
唔見有人鬧les濫交周圍傳染性病比人去更衣室影女嘅

gay佬最鍾意濫交玩屎忽唔戴套周圍傳愛滋係人都知
#202 第9頁